{"pageProps":{"qType":"cTeoria","type":"light","quizNumber":"23","quiz":[{"id":322,"question":"الشرطي الذي يوجه سائق مركبة أن يدخل الى طريق ممنوع الدخول اليها","a":"ممنوع دخول السائق اذا كان الطريق مغلق من الجهتين","b":"أمر الشرطي يفضل على الاشارات وعلى قوانين السير","answer":"2"},{"id":323,"question":"عند حدوث بنشر ( ثقب ) في احد الاطارات","a":"مسموح السير ولكن ليس اكثر من كيلو متر واحد","b":"ممنوع السير على هذا الإطار","answer":"2"},{"id":308,"question":"يضاء ضوء السير الى الخلف","a":"ممنوع استعمالة عند الرجوع الى الخلف","b":"عند استعمال الغيار الخلفي فقط","answer":"2"},{"id":300,"question":"هل يترتب ان توجد رافعة في المركبة ؟","a":"يجب ان توجد رافعة مهما كانت صورة عملها تكفي لرفع المركبة وهي محملة.","b":"يجب ان توجد رافعة تعمل بضغط الزيت فقط.","answer":"1"},{"id":315,"question":"إقفال العجلات الأمامية يسبب:","a":"تزحلق دائري.","b":"تزحلق مستقيم إلى الأمام.","answer":"2"},{"id":308,"question":"اخراج هواء من الاطار يحسن من تماسكه بالطريق","a":"فقط اذا كانت الطريق رطبة","b":"غير صحيح","answer":"2"},{"id":313,"question":"الفرملة الاكثر خطرا تكون","a":"في طريق مستوية وبفرملة متواصلة","b":"في منحدر ، في منعطف حاد وفي طريق رطبة","answer":"2"},{"id":312,"question":"عند ملء الرادياتور هل من المستحسن ملأه حتى الاعلى ؟","a":"من المستحسن جدا لأن اوامر المنتج تجبر على ذلك","b":"يجب أن يكون ارتفاع الماء حسب تعليمات المنتج","answer":"2"},{"id":325,"question":"عند وصولك الى التواء في الطريق ، كيف تسوق لتحافظ على توازن مركبتك :","a":"ان تتمهل قبل الدخول الى الالتواء","b":"ان تستعمل الغيار العالي","answer":"1"},{"id":321,"question":"وظيفة الغماز في المركبة","a":"لتؤشر على تغيير الاتجاه في السير","b":"لتؤشر للمركبات الاخرى أن هناك حاجز للشرطة","answer":"1"},{"id":319,"question":"عندما نضغط على دعسة الوقود والمحرك يعمل","a":"يزداد دوران المحرك وبقوة","b":"المحرك يستمر بالدوران الاعتيادي","answer":"1"},{"id":300,"question":"مقاومة الريح لسير المركبة ، يؤثر","a":"فقط عند السير ضد الريح","b":"في جميع الحالات على ثبات المركبة وسرعتها","answer":"2"},{"id":314,"question":"الفرملة الافضل تكون","a":"عندما يكون الاحتكاك بين الطريق والعجلات اقل","b":"بالتدريج وقبل اقفال العجلات","answer":"2"},{"id":311,"question":"ماذا يسبب ضغط هواء اكثر من المطلوب في الاطار ؟","a":"تماسك ضعيف للاطار مع الطريق وتلف وسط نعل الاطار","b":"تكسير الزنبركات من عدم مرونة الاطار","answer":"1"},{"id":304,"question":"قسم من أجهزة المركبة (الدعسات) تضغط بواسطة رجل السائق ، دعسة الوقود في كل حالة","a":"تضغط بواسطة الرجل اليمنى","b":"لا أهمية بأي رجل تضغط دعسة الوقود","answer":"1"},{"id":307,"question":"عندما تبدأ المركبة بالتزحلق الدائري كيف يجب التصرف ؟","a":"توجيه المقود لجهة تزحلق القسم الخلفي","b":"محاولة النجاة تكون متأخرة","answer":"1"},{"id":322,"question":"في جو ماطر يمكن أن نستعمل مزيل البخار الخلفي ، الذي","a":"يهيئ للسائق مدى رؤية جيدة من الخلف للسير  بأمان","b":"يساعد في تغيير الهواء من داخل المركبة","answer":"1"},{"id":317,"question":"في المركبات الحديثه يوجد مصباح لجهاز الفرامل يضىء في لوحة المقياس ، عندما","a":"يكون هناك نقص في زيت الفرامل","b":"يوجد هناك ضغط عالي لسائل الفرامل في جهاز الفرامل","answer":"1"},{"id":302,"question":"ملائمة كرسي السائق ، مهمة للسائق","a":"فقط بالنسبة لطول أرجل السائق","b":"كي لا يتعب السائق عند السير وأن يعمل بصورة صحيحة","answer":"2"},{"id":326,"question":"عند السير في طريق ذات اتجاهين ، وعندما تكون حالة الرؤية غير واضحة :","a":"ممنوع الاجتياز فقط اذا كانت هناك اشارة سير &lt;ممنوع الاجتياز&gt;","b":"ممنوع الاجتياز في جميع الاحوال","answer":"2"},{"id":320,"question":"مزيل البخار من الزجاج الامامي ، يعمل","a":"بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الداخلية للزجاج","b":"بواسطة هواء حار يندفع الى الجهة الخارجية للزجاج","answer":"1"},{"id":310,"question":"الوقت الاكثر ملاءمة لفحص ضغط الهواء في الاطارات هو","a":"بعد سفرة طويلة عندما تكون الاطارات ساخنة","b":"بعد وقوف مستمر عندما تكون الاطارات باردة","answer":"2"},{"id":323,"question":"اذا كان هناك جهاز يشغل جميع الغمازات في آن واحد","a":"يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل  عوضا عن مثلث التحذير","b":"يمكن استعماله عند اصابة المركبة بخلل بالاضافة الى مثلث التحذير","answer":"2"},{"id":316,"question":"اذا ظهر الضوء الازرق على لوحة المقاييس ، هذا معناه","a":"أننا نستعمل الضوء العالي","b":"أننا نستعمل ماسحات الزجاج الامامي","answer":"1"},{"id":305,"question":"عندما تكون شدة المسك للاطارات الأمامية اكثر منها في الاطارات الخلفية","a":"هناك خطر انفجار اطار خلفي","b":"تكون المركبة معرضة لتزحلق دائري في طريق رطبة","answer":"2"},{"id":318,"question":"اذا اضاء مصباح التحذير للمولد الكهربائي (الدينامو ) هذا يعني","a":"بان هناك خلل في عملية شحن البطارية","b":"اذا كان هناك انقطاع في جهاز الاحتراق","answer":"1"},{"id":324,"question":"لا يجوز الاقتراب أكثر من اللازم من المركبة التي تسير أمامك","a":"ربما يتوقف السائق الذي أمامك بصورة فجائية","b":"فقط عند السير ليلا","answer":"1"},{"id":309,"question":"الفرملة الافضل على طريق رطبة هي","a":"ضغط قوي ومتواصل على دعسة الفرامل","b":"الضغط بالتدريج على دعسة الفرامل","answer":"2"},{"id":303,"question":"رمل على سطح الطريق ، يسبب","a":"احتكاك قليل بين الاطارات والطريق مما يؤدي الى الزحلقه","b":"زيادة الاحتكاك بين الكاوتشوك والطريق","answer":"1"},{"id":301,"question":"ضغط الهواء في الاطارات أقل من المقرر من قبل المنتج يسبب","a":"مقاومة هواء شديدة خارج المركبة","b":"تلف سريع للاطارات","answer":"2"}]},"__N_SSG":true}